%@Titre: Grenoble -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Soit le nombre $A=\sqrt{500}-2\sqrt5+3\sqrt{20}$.
\par Montrer que $A$ peut se mettre sous la forme $a\sqrt5$, où $a$
est un nombre entier.
\item Développer et réduire $B=\left(5+\sqrt2\right)^2$.
\item Calculer $C$ et $D$ et donner chaque résultat sous la forme la
plus simple possible :
$$C=\frac14+\frac32\times\frac5{12}\kern5mm\mbox{et}\kern5mm
D=\frac{\dfrac8{\strut7}-2}{\dfrac{\strut9}{14}}$$
\end{myenumerate}